折翼求生記｜國泰裁員後工廈自建駕駛室 空姐機師逆境戰鬥：仲想返上天空

有病⋯⋯巴膠啲朋友

怨婦

點解唔洗還制服？
呃咗套制服嚟做乜？

點解有人咁癲打飛機實際d啦

啲空姐有得做果時又講到好撚忙好撚辛苦，壓力好大
無得做又話好掛住

退訂啦 蘋果又造神

會唔會啲制服都係自己出錢做㗎！國泰咁仆街！

做打飛機師好過啦

夠鐘數 又ABC英文好
真係可以等復甦申請direct entry
唔係淨係講本地航空
外國airline都有可能收

成本細做flight sim keep住train自己
Why not

其實佢地可以攪間飛機主題cafe

連登咪有囉

打飛機師

點解咁撚鐘意懷念過去。做人變通下啦。轉行求生存好過啦。

個空姐講個乘客攞住佢老豆嘅骨灰個段，令我好感動😹
更正一下，原來制服係要還嘅

租間房100尺做下flight sim有幾大件事
唔好被貧窮扼殺想像

For 機師ok
空姐的話，又唔係難train, 要再請空姐都請後生既啦

On鳩，唔見的士佬/巴士佬咁講
旅遊巴日日一車車咁運乘客拎添啦，飛雞就飛雞啦

連登仔真係好難服侍, 之前有空姐話會揾其他工就屌人憑咩同人爭, 而家做返相近既野就叫人變通

你睇哂先批評人啦好無
人地有還

可唔可以學識先欣賞人，再諗批評

最後有還 ok
咁套制服可以比你著住出鏡講野？

咁用制服做自己生意又點睇

你搞清楚concept先
空姐唔係侍應黎架

senior級，好正

航空客運業仲有一段時間衰, 就算12月有疫苗,
都要多1年先恢復5成左右.
未來香港航空業,給港共咁玩.唔多看好.

而且中共逐步將高薪既工給自己友.
現今航空業亦給港共食得七七八八.
就算奶共,佢都未必會先請你地.

而且有心既,不如移民英國重新開始好過.
在那搵空姐工未必太難, 話晒一般都識3種語言.
留在香港已經無咩野出路.

走係在於決心,非在於金錢.

佢好明顯係比人炒左
還之前著件衫出黎比蘋果拍啦
都炒左重可以點

唔係侍應 係服務員

佢比人屌，關我撚事。佢雞都唔撚關我事。但唔成日係度空姐乜乜物物。空姐特別有光環嘅？

個飛雞，明明老雞
講到小巴佬為幫佢阻塞馬路
仲講到好威，無飛雞做仲唔死心

咁佢已經俾cx 炒咗，咁還之前著住接受訪問都唔係重點啦。
片入面都提過有人著制服做自己生意。

我會記得係上年社運，同今年要求封關。
航空界都比好多香港人做得更多。

唔精神上支持返佢地，都唔好踩多兩腳

蘋果日撚日係到吹捧
講明咪又係空中服務員，待應一名
果老雞又講到自己好威咁

*片入面都無提過著制服做自己生意

現實話比你知
想短期內重啟航空業係無可能
你屋企唔等開飯咪繼續等
不過預左做幾年廢青
同埋到重啟果陣九成都唔會請你
轉行好過啦
做空姐邊有人做一世架?
個個江美儀咩

咩叫唔係重點？ 比人炒咗就可以著制服出鏡？未比人炒又唔得 Goodest logic

講緊套制服
又乜L社運

蘋果好撚煩，成日係度吹湊啲雞。開口埋口係度空姐點點。大撚把其他行業的人失業唔撚講

連登既世界真係好撚恐怖，見高拜見低踩，明明自己都係losers。講真空姐得罪佢哋啲乜要咁樣踩人地。

收皮啦3毛狗

呢排終於可以叫朋友休息下
成日話忙，想休息

所以我一開始咪話，連登仔只係識批評。

呢個世界，好多野無絕對嘅啱定錯，欣賞比批評更可貴

飛雞係咪飛得多，思想咁鳩離地
係飛機捧餐同地下餐廳捧餐有撚分別
咁撚鍾意飛機，幫人打飛機喇屌，一撚樣係飛機

俾人炒撚左失業咪失業囉 乜撚野折翼 勁撚中二

大撚把人失業啦 成日淨係問呢啲人做乜鳩

會唔會開放俾人試玩

還乜Q，成間公司都執咗

最尾咪影住佢拎去順豐還lor

我唔係笑鳩佢地
咁耐冇得飛d人會湧去打卡
起碼賺一水先

蘋果咁得閒不如追蹤下啲俾人炒咗嘅IT人之後做乜嘢，點解淨係會報空姐機師嘅新聞？

結構性失業

你嗰行被人炒咗

其實空姐落到地真係侍應+cs
你嘅空中上要嘅知識有咩用得返？

你做clerk, 去到其他唔同行業都可以做clerk
空姐空少？

Fatso 巴呢排撈緊咩

CS/公司門口RECEPTION

掂呀，玩私竇cosplay 又收貴d

毒果將空姐班友造神造到好似邪教咁…

唔接受批評咁衝出嚟7咩

你睇吓班g喺cx secret 點鬧班客

收皮啦陳雲糞

識急救 做乜唔做醫生

支持， 真係好多真心支持既同路人。
希望大家真係分清邊啲人係三毛分化燃

過左咁耐仲唔肯向前行

光環都得拎拎咗先啦
不過令人感到虛偽

連登班打J毒撚百彈齋主
把口真係臭過屎塔
呢位空姐都已經算好努力
靠自己追夢
又唔係港女格求富貴
又冇發表d咩得罪言論
鍾意飛有咩問題？
一個人唔可以鍾意自己鍾意嘅野？

淨係識嫌人地飛雞做waitress落地無技能
失業講到好似佢自己囉黎
一係就話人老雞
然後屌埋蘋果做新聞
好心你班撚樣收下口
屙篤尿照下自己個鳩樣先啦

呢個post 見到仲有兩位巴打係同路人有返啲安慰

都廢事嘈

根本蘋果搵嚟搞，我都對同事/師弟妹炒9咗/無工開覺得可惜，但係都過咗成個月啦⋯⋯

大把人都move on搵第啲嘢叫做做住先，聽到有港龍機長去咗順豐做車手，人哋都係咁啦，都唔知有乜好報

依個現象真係好畸怪，心諗jm9，依單都唔係第一單

隻飛雞好癲！講到著制服好有使命感咁
中毒太深入哂血…

使唔使成日講
搞到佢哋真係覺得自己好特別

總會有一班人，特別做空姐嘅，嗰一班放唔得低自己嘅過去，仲係活在過去

我反而覺得做飛機師嘅嗰班真係能屈能伸

On9 都仲係唔接受現實

搵個份工做啦唔該

套制服係佢憑自己本事借來的
點解要還？
屌你老母🖕🏻

其實以我所識有一班係做懶咗個人，或者叫comfort zone,同移唔移民一樣，驚要由頭嚟過

不過依家變咗無炒嘅積極搵路轉行，炒咗嘅喺到緬懷過去真係超on9

片尾段咁正竟然冇人cap圖

咪就係 再推出幾款唔同國家嘅all day breakfast 飛機餐 都已經夠佢地賺
大把港女排隊打卡

所以樓上嗰啲出嚟咬住話人哋恥笑佢哋丶點樣唔念同路人

大佬，同路人又點啫而家恥笑你個態度呀
俾人炒咗咪搵過份工囉

明明就係一班做開懶散嘅工丶可以周圍飛吃喝玩樂嘅工嘅人，而家冇辦法跳出呢一個舒服嘅圈子，踩返入去真正嘅社會裏面工作

明明係個天優待左你好幾年；而家仲攞出嚟喺度緬懷過去

你話如果其他接受面對現實嘅人，其實真係冇人會笑佢哋

色情場所

不過你有無睇條片， 其實片入面嗰位舊同事都叫move on 咗去咗教yoga 之類啦

我其實都係想講蘋果仲搵嚟講做乜9

蘋果日報病態式報導班空姐

天之驕子

因為冇得做喇嘛到你失業你都會好排住份閪工

啲撚樣成日當份工唔知咩撚咁

係蘋果唔知做乜撚無話題搵話題

思覺失調啲fd

字幕做乜9 「73728」
737-200呀？

空姐英文好係咪講梗笑 定你英文太屎

佢應該係講緊個機師

但個機師都唔係 ABC

女人+生活過得比佢地好
淨係呢兩條罪都要死十萬次

如果係講個機師既話我say sorry

咁佢講夠鐘+flight sim 段估唔係講空中服務員啩

機師keep住試飛我尊敬佢，但個空姐話想做機師好撚心啦咁大個人，馬死都唔撚識落地行，仲諗住自己可以渣飛機

我撐個空姐喎
去都係想自己追夢姐
雖然唔會易架啦 佢flight sim 又好似有d
生疏咁

不過加油呀 唔洗理人地d comment

老實講Yoga之類都係垃圾，仲有美甲，保險，呢幾類都係想懶又想發夢既港女最愛
點解佢地做開餐飲咁專業唔搵返相關行業，又或者去做救護員或者護士？
咪就係覺得人工低同辛苦咯

咁去學吓有咩壞，人哋又唔係叫你俾錢.... 早幾年公司都請咗好幾個本身係空姐空少嘅

你噏乜9？ 做護士同救護員人工低？

邊做到救護同護士呀 做餐飲同cs 都仲可以

依家真係機司都炒，幾時輪到你
要飛知唔知儲幾多年飛行時數，就好似30歲人做開醫院餐飲，係醫生失業既時候話想做醫生一樣道理

黃嘅一早炒哂啦，淨返都係藍。

人工低係講餐飲，辛苦係講救護同護士，你中文閱讀拎f?

你自己撈埋嚟寫好意思講..... 再講點解人哋要去做餐飲， 人哋轉行得罪你啲咩

人地ong 好過你唔撚ong 鳩，垂鳩！